\chapter{Projektplan}
%Mit dem Projektplan wird eine grobe inhaltliche Strukturierung fur die Umsetzungsphase Ihres ¨
%Projekts entwickelt. Teilen Sie Ihr Projekt dazu in wenigstens vier Arbeitspakete, beschreiben
%Sie das jeweilige Arbeitspaket genauer und geben Sie jeweils an, mit welchem Aufwand in
%Prozent des Gesamtprojekts Sie rechnen. Die gesch¨atzten zeitlichen Aufwendungen sollen sich
%als inhaltliche Proportionen der Ausfuhrungen zu den einzelnen Arbeitspaketen wiederfinden. ¨
%Formulieren Sie auch dabei Muss- und Kann-Ziele. Die Aufwandsrechnung kann also in der
%Summe 100 % uberschreiten.


\section{Arbeitspaket 1 - Einarbeitung (10\%)}
Auch wenn die Einarbeitung größtenteils bereits im Verlauf der Vorbereitungsphase des Projektes passiert ist, 
können neue Technologien und Strategien unsererseits eine weitere Vertiefung erfordern. 
Dazu ist es nötig, sich in die zu verwendenden Frameworks und API einzulesen, um sich mit der Materie vertraut zu machen. 


\section{Arbeitspaket 2 - Vorprojekt (30\%)}
Dieses Arbeitspaket befasst sich mit der Umsetzung des Vorprojektes. 
Da es die Grundlage für das weitere Vorgehen ist, wird darauf besonders Wert gelegt.
Innerhalb unseres Vorprojektes wollen wir bereits einige Kernfunktionalitäten umsetzen, welche im späteren Verlauf vertieft und ausgebaut werden sollen. 
So soll es bereits möglich sein, Nachrichten zwischen zwei Personen auszutauschen und sich zu authentifizieren. 
Ein erster Entwurf der Benutzeroberfläche wird ebenfalls enthalten sein.

\section{Arbeitspaket 3 - User Interface (15\%)}
Arbeitspaket 3 befasst sich mit der Implementierung der Benutzeroberfläche. 
Sowohl das Hauptchatfenster, als auch weitere Sichten zum Einloggen, Registrieren und zum Einsehen des eigenen Profils sollen geschaffen werden. 

\section{Arbeitspaket 4 - Mercure Implementierung (20\%)}
%Don't really know what else to write here
Die Implementierung des Mercure Protocol ist ein wichtiger Teil unseres Projektes, da es Datenupdates in Echtzeit ermöglicht. 
Dabei erfolgen diese Updates auf einem sehr schnellen, zuverlässigen und batterieeffizienten Weg. 

\section{Arbeitspaket 5 - Lokalisierung (20\%)}
In diesem Arbeitspaket soll es ermöglicht werden, die Standorte der Nutzer zu erfassen und eine Anzeige der Nutzer nach Entfernung relativ zu einem selbst zu schaffen.
Dabei soll die Entfernung neben dem jeweiligen Nutzer in Form von relativen Kürzeln (hier, sehr nah, nah, fern, end of the known universe) angezeigt werden.
Optional wollen wir eine Sortierung der Nutzer abhängig von dem eigenen Standort implementieren.



\section{Arbeitspaket 6 - Kann Ziele (30\%)}

    \begin{description}

        \item [/F100/] 
        Eine Registrierung durch den Nutzer selbst.
        \item [/F110/] 
        Chat zwischen mehreren Nutzern.
        \item [/F120/] 
        Möglichkeit, andere Nachrichtenformate (Bilder, Emotes, GIFs, Videos, Dateien) zu verwenden.
        \item [/F130/] 
        Sortieren der Nutzer nach Entfernung zu einem selbst.
        \item [/F140/] 
        Festlegen von Profilbild und/oder Status. 
        \item [/F150/] 
        Implementierung einer Suchfunktion, um andere Nutzer zu finden.
 	    \item[/NF210/] 
	    Daten, die vom Client an den Server und andersherum geschickt werden, sollten mit HTTPS übertragen werden.
	    \item[/NF220/] 
	    Die Nutzung durch englischsprachige Nutzer soll möglich sein.
	    \item[/NF230/] 
	    Der Client sollte den Nutzer bei auftretenden Fehlern über eindeutige und ausführliche Fehlermeldungen informieren.
	    \item[/NF240/]
	    Alle Teilnehmer eines Chats müssen spätestens 15 Sekunden nach Absenden einer Nachricht dieselbe Nachricht erhalten haben, um eine gewisse, konstante Geschwindigkeit zu gewährleisten.

    \end{description}


\section{Arbeitspaket 7 - Projektabschluss(10\%)}
Zum Projektabschluss gehört das Erstellen und Halten der Abschlusspräsentation, in der das Endprodukt vorgestellt wird. 
Alle erforderlichen Muss - Ziele sollten erreicht sein, möglicherweise sind letzte Änderungen durchzuführen. 



